{
    "question": "Data hasil titrasi 10 mL larutan asam H2SO4 dengan larutan NaOH 0,1 M sebagai berikut ini.    Titrasi ke-\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Volume LArutan NaOH yang ditambahkan\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 1\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5,0 mL\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4,9 mL\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 3\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5,1 mL\r\n\r\na.Hitung molaritas asam yang bereaksi?\r\nb. Tulis persamaan reaksi tersebut?\r\nc. Indikator apakah yang akan digunakan pada titrasi tersebut?\r\nMohon cara kerjanya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<strong>Pembahasan</strong><br><br>Data hasil titrasi 10 ml larutan asam H\u2082SO\u2084<span>\u00a0dengan larutan NaOH 0,1 M sebagai berikut ini.<br><br>Titrasi ke-\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Volume larutan NaOH yang ditambahkan<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 1\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5,0 ml<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4,9 ml<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5,1 ml<br><br></span><span><strong>(a). Hitung molaritas asam yang bereaksi ?</strong><br><br>Perhatikan valensi H</span>\u2082SO\u2084 sebesar 2, yang sesuai dengan jumlah ion\u00a0[tex]H^-[/tex], sedangkan valensi NaOH adalah 1 sesuai jumlah ion\u00a0[tex]OH^-[/tex].<br>Siapkan data-data:<br>Volum H\u2082SO\u2084 = 10 ml<br>Valensi H\u2082SO\u2084 = 2\u00a0<br>Volum NaOH\u00a0[tex]=  \\frac{5,0 + 4,9 + 5,1}{3} = 5 ml [/tex]<br>Molaritas NaOH = 0,1 M<br>Valensi NaOH = 1<br><br><span>Gunakan rumus<br></span>[tex]\\boxed{V_{asam} \\times M_{asam} \\times valensi = V_{basa} \\times M_{basa} \\times valensi} [/tex]<br>\u21d4 [tex]10 \\times M_{asam} \\times 2 = 5 \\times 0,1 \\times 1 [/tex]<br>\u21d4\u00a0[tex]M_{asam} =  \\frac{0,5}{20} \\rightarrow M_{asam} = 0,025[/tex]<br>Jadi konsentrasi asam sulfat yang bereaksi sebesar\u00a0[tex]\\boxed{0,025 \\ M}\n[/tex]<br><span><br><strong>(b). Tulis persamaan reaksi tersebut ?</strong><br><br>Reaksi setara<br></span>[tex]\\boxed{H_2SO_4_{(aq)} + 2NaOH_{(aq)} \\rightarrow Na_2SO_4_{(aq)} + 2H_2O_{(l)}}[/tex]<span><br><br><strong>(c). Indikator apakah yang akan digunakan pada titrasi tersebut ?</strong><br><br>Indikator yang tepat untuk proses titrasi HCl dan NaOH adalah fenolftalein (</span>phenolphtalein atau disingkat PP).\u00a0Fenolftalein umumnya digunakan sebagai\u00a0indikator<span>\u00a0keadaan suatu zat yang bersifat lebih asam atau lebih basa.</span><span>\u00a0<br></span><br>----------------------------<br>Kasus penetralan<br>https://brainly.co.id/tugas/106046<br><p>Pelajari kasus perubahan pH karena pengenceran</p><p>brainly.co.id/tugas/2686971</p><p>brainly.co.id/tugas/9953024</p>_________________<br><br><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : XI</strong><br><strong>Mapel\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: Kimia</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0: Stoikiometri Larutan</strong><br><strong>Kata Kunci : titrasi, larutan, konsentrasi, molaritas, asam, sulfat, H\u2082SO\u2084, natrium, hidroksida, NaOH, volum, rata-rata, persamaan, reaksi, indikator, fenolftalein, PP\u00a0</strong><br><br><strong>Kode : 11.7.6 [</strong><strong>Kelas 11 Kimia Bab 6 - Stoikiometri Larutan]</strong>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-reaksi-ionisasi-dari-c6h5cooh-c5h8o6-hbro3-c6h5oh-hlo3-677",
            "question": "Apa reaksi ionisasi dari C6H5COOH, C5H8O6, HBrO3, C6H5OH, HlO3 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C6H5COOH =\u00a0<span>\u00a0C6H5COOnegatif +\u00a0H positif<br></span>C6H5OH \u00a0=\u00a0<span>C6H5psitif +\u00a0OH negatif<br></span>HBrO3 =\u00a0H positif +\u00a0BrO<span>3 negatif</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "100-ml-hcl-01-m-dicampur-dengan-100-ml-baoh2-01-m-besarnya-557",
            "question": "100 mL HCl 0.1 M dicampur dengan 100 mL Ba(OH)2 \u00a00.1 M. Besarnya konsentrasi OH- dalam larutan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "n HCl = 0,1 x 0,1 = 0,01 \u00a0mol \u00a0 (volume dirubah menjadi liter)<br>n Ba(OH)\u2082 = 0,1 x 0,1 = 0,01 mol<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <strong>\u00a02HCl \u00a0+ \u00a0Ba(OH)\u2082 -----&gt; BaCl\u2082 + 2H\u2082O</strong><br>m \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -\u00a0<br>r \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,005 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,005\u00a0 \u00a0 \u00a00,01 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0<br>s \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<u> \u00a0 0,005 \u00a0</u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,005 \u00a0 \u00a00,01<br><br><br>NB = gunakan mol yang digaris bawahi<br><br>[OH\u207b] sisa =<u> 0,005\u00a0</u> =<u> 0,005 </u>= 0,025<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Vtotal \u00a0 \u00a0 \u00a00,2<br><br><br><br>[OH\u207b] = a x m = 2 x 0,025 = 0,05<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diukur-pada-suhu-dan-tekanan-yang-sama-75-l-gas-hidrogen-te-135",
            "question": "jika diukur pada suhu dan tekanan yang sama, 75 L gas hidrogen tepat bereaksi dengan gas oksigen. reaksi tersebut menghasilkan uap air sebanyak?berikut penjelasannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H2 + O2 --&gt;H2O<br>maka setarakan perSAMAan ini menjadi<br>2H2 +O2 --&gt; 2H2O<br>\u00a0 2 \u00a0 \u00a0: \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 : \u00a0 \u00a02 (perbandingan koefisein)<br>75L : \u00a0 37.5L : 75L (perbandingan volume)<br>\u00a0<br>perbandingan koefisein dan\u00a0perbandingan volume adalah sama",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-3-contoh-senyawa-ion-dan-senyawa-kovalen-p-571",
            "question": "sebutkan masing masing 3 contoh senyawa ion dan senyawa kovalen polar yang tergolong zat elektrolit !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Senyawa Ion</strong><br>Semua senyawa ion\u00a0merupakan zat elektrolit, sebab jika dilarutkan dalam air akan terurai menjadi ion-ion penyusunnya.<br>Contoh:<br>NaCl<br>KCl<br>Na\u2082SO\u2084<br>NH\u2084Cl<br><br><strong>Senyawa Kovalen Polar</strong><br>Senyawa kovalen adalah senyawa yang atom-atomnya bergabung melalui ikatan kovalen.<br>Senyawa kovalen polar terbentuk karena dua atom yang bergabung memiliki perbedaan keelektronegatifan.<br>Contoh:<br>HCl<br>CH\u2083COOH<br>HNO\u2082<br>HBr<br>HI<br>NH\u2083",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Semua senyawa Ion tergolong zat elektrolit karena terionisasi sempurna. Contohnya adalah NaCl, BaCl\u2082, KBr, dan HI<br><br>Ikatan kovalen adalah ikatan antaraatom berdasarkan penggunaan elektron secara bersama-sama<br><br>Ikatan kovalen polar adalah ikatan kovalen yang PEI-nya cenderung tertarik ke salah satu atom yang berikatan dimana hal ini terjadi karena perbedaan keelektronegatifan antara atom-atom penyusunnya.<br>Contohnya : HF, HCl, dan NH\u2083",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setarakan-reaksi-berikut-nh42so4aq-kohaq-gt-n-198",
            "question": "Setarakan reaksi berikut : (NH4)2SO4(aq) +\u00a0KOH(aq) -----&gt;\u00a0 NH3(g) + H2O(g) + K2SO4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(NH4)2SO4 (aq) + 2KOH (aq) --&gt; 2NH3 (g) + 2H2O (g) + K2SO4",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(NH\u2084)\u2082SO\u2084 + 2KOH --&gt; NH\u2083 + H\u2082O + K\u2082SO\u2084",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-dan-kegunaan-senyawa-karbon-871",
            "question": "Sifat dan kegunaan senyawa karbon",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mudah bereaksi..<br><br>kegunaan nya dalam pembuatan batre, pensil juga bisa, dll.. tx..<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karbon memiliki banyak kegunaan. misalnya,\u00a0<br>- sebagai dekorasi (berlian), cat, serta tinta printer<br>- bentuk karbon lain seperti grafit digunakan untuk cawan lebur suhu tinggi, sel kering , pensil dan sebagai pelumas.<br>- senyawa karbon juga memiliki banyak kegunaan, misalnya, karbon dioksida digunakan dalam minuman karbonatasi,dalam alat pemadam kebakaran, dan sebagai es kering.<br><br>sifat fisik dalam kimia karbon tergantung pada struktur kristalnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawab-sebanyak-196-gram-garam-ch3cooh-mr98-dilarutkan-dalam-a-846",
            "question": "jawab sebanyak 19,6 gram garam CH3COOH (Mr=98) dilarutkan dalam air hingga volume 500 mL.jika Ka CH3COOH=10-5,maka pH larutan CH3COOH adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M = gr . 1000 / Mr . V  <br>\nM = 19,6 . 1000 / 98 . 500 <br>\nM = 0,4 <br><br>\n[H^+] = akar 1 x 10^5 . 4 x 10^-1 <br>\n[H^+] = akar 4 x 10^4 <br>\n[H^+] = 2 x 10^2 <br><br>\npH = -log 2 x 10^2 <br>\npH = 2 - log 2  <br>pH = 2- 0,301<br>pH = 1,699<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-garam-yang-dapat-mengubah-warna-indikator-fenoftalein-pp-754",
            "question": "Larutan garam yang dapat mengubah warna indikator fenoftalein (pp)menjadi merah ...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> Larutan garam berikut ini yang dapat mengubah warna indikator fenolftalein (pp) menjadi merah adalah . . .<br> a. NH4Cl<br> b. NaCl<br> c. CH3COOK<br> d. Na2SO4<br> e. CaCl2</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1. Larutan garam berikut ini yang dapat mengubah warna indikator fenolftalein (pp) menjadi merah adalah . . .<br>a. NH4Cl<br>b. NaCl<br>c. CH3COOK<br>d. Na2SO4<br>e. CaCl2<br><br>2. Larutan penyangga dapat dibuat dengan mereaksikan . . .<br>a. 100 cm&#039;3 NH4OH 0,1 M + 100 cm&#039;3 HCl 0,3 M<br>b. 100 cm&#039;3 NH4OH 0,1 M + 100 cm&#039;3 HCl 0,2 M<br>c. 100 cm&#039;3 NH4OH 0,1 M + 100 cm&#039;3 HCl 0,1 M<br>d. 100 cm&#039;3 NH4OH 0,2 M + 100 cm&#039;3 HCl 0,1 M<br>e. 100 cm&#039;3 NH4OH 0,2 M + 100 cm&#039;3 HCl 0,2 M</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-reaksi-ionisasinya-a-n2o5-g-naoh-gt-2nano5-426",
            "question": "Tuliskan reaksi ionisasinya :    a. N2O5 (g) + NaOH --&gt;\u00a02NaNO5 + H2O\r\n(l)\r\nb.\u00a0N2O5 (g) + H2O --&gt; 2NNO3\r\nc. NH4Cl\u00a0(aq) +\u00a0NaOH --&gt; NH4OH + NaCl\r\nd. NaCO3 (aq) + H2SO4 (aq) --&gt; NaSO4 + H2CO3\r\ne. CuSO4 + (NH4)2S (aq) --&gt; CuS + (NH4)2 SO4\r\nf. Na\u00a0(s) + H2O (l) --&gt; 2NaOH + H2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>f. Na\u00a0(s) + H2O (l) --&gt; 2NaOH + H2<br></span>[tex] 2Na^{+} [/tex]+H2O ---&gt; 2NaOH +[tex]H2^{+} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-100-ml-nh4oh-01-m-dicampur-dengan-400-ml-larutan-nh4oh-315",
            "question": "Sebanyak 100 mL NH4OH 0,1 M Dicampur Dengan 400 mL Larutan NH4OH 0,2 M Lain. Hitung PH Larutan Campuran ! (Kb=5x10^-7",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "langkah pertama :<br>kita hitung molaritas campuran dari 2 senyawa di atas<br>M campuran <br>= (M1 V1 ) + (M2 V2) / Vol total<br>= ( 0,1 x 100) + ( 400 x 0,2) / 500<br>= 10 + 80 / 500<br>= 90 / 500<br>= 0,18 M<br><br>dari molaritas campuran kita hitung [OH-] nya<br>[OH-] = akar (kb x Mb) = akar ( 0,18 x 5 x 10^-7) = akar (9\u00a0 x 10^-8) = 3 x 10^-4<br>maka <br>pOH = - log [OH-] = - log 3 x 10^-4 = 4 - log 3<br>maka<br>pH = 14 - pOH = 14 - (4 - log 3) = 10 + log 3<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :)<br>25% poin kamu akan kembali :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}